[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Quién es el director de la Escuela de Magia y Hechicería de Hogwarts en la primera película?",
    "answers": [
      "Albus Dumbledore",
      "Severus Snape",
      "Minerva McGonagall",
      "Rubeus Hagrid"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Qué deporte juegan los estudiantes de Hogwarts en escobas voladoras?",
    "answers": ["Quidditch", "Bludgerball", "Snitchball", "Broomrace"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Qué animal doméstico tiene Hermione Granger?",
    "answers": ["Gato", "Rata", "Buho", "Sapo"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Quién es el director de la Casa Gryffindor?",
    "answers": [
      "Minerva McGonagall",
      "Severus Snape",
      "Albus Dumbledore",
      "Horace Slughorn"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Qué criatura mágica ayuda a Hagrid en su trabajo como guardián de las llaves y terrenos en Hogwarts?",
    "answers": ["Hipogrifo", "Dragón", "Acromántula", "Elfo doméstico"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿Cuál es el nombre completo de Ron Weasley?",
    "answers": [
      "Ronald Bilius Weasley",
      "Ronald Percival Weasley",
      "Ronald Arthur Weasley",
      "Ronald Gideon Weasley"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cómo se llama la planta mágica que grita cuando se arranca?",
    "answers": ["Mandrágora", "Bubotuber", "Manzanilla", "Veritaserum"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Cuál es el nombre del mago oscuro que asesinó a los padres de Harry Potter?",
    "answers": [
      "Voldemort",
      "Grindelwald",
      "Bellatrix Lestrange",
      "Lucius Malfoy"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Qué clase de criatura es Dobby?",
    "answers": ["Elfo doméstico", "Duende", "Hada", "Gnomo"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Cuál es el deporte favorito de Ron Weasley?",
    "answers": ["Quidditch", "Ajedrez mágico", "Atletismo", "Natación"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cuál es el nombre del banco controlado por goblins en el mundo mágico?",
    "answers": [
      "Banco Gringotts",
      "Banco de Inglaterra",
      "Banco de los Magos",
      "Banco Imperial"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Qué hechizo es usado para desarmar a un oponente?",
    "answers": ["Expelliarmus", "Avada Kedavra", "Expecto Patronum", "Stupefy"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cuál es el animal doméstico de Neville Longbottom?",
    "answers": ["Rana", "Gato", "Sapo", "Erizo"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué mago enseña a Harry a controlar su mente contra los ataques de Voldemort?",
    "answers": [
      "Remus Lupin",
      "Alastor Moody",
      "Severus Snape",
      "Gilderoy Lockhart"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Cuál es el apellido de la familia mágica que es aliada de Harry Potter?",
    "answers": ["Weasley", "Granger", "Malfoy", "Dursley"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Cuál es la criatura que vive en el Lago Negro en Hogwarts?",
    "answers": ["El Kraken", "El monstruo del lago", "El trasgo", "La sirena"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Cuál es el nombre del barrio mágico en Londres donde los magos hacen sus compras?",
    "answers": [
      "Callejón Diagon",
      "Callejón Knockturn",
      "Callejón de los Hechizos",
      "Callejón Mágico"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "¿Cuál es el apellido del profesor de pociones que enseña en Hogwarts?",
    "answers": ["Snape", "Slughorn", "Sprout", "Sinistra"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "¿Qué personaje es conocido por su obsesión por las criaturas mágicas peligrosas?",
    "answers": [
      "Hermione Granger",
      "Ron Weasley",
      "Rubeus Hagrid",
      "Luna Lovegood"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "¿Qué criatura es guardiana de la entrada a la Sala de Menesteres en Hogwarts?",
    "answers": [
      "El perro de tres cabezas",
      "El basilisco",
      "El elfo doméstico",
      "El fantasma de la dama gris"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "¿Cuál es el nombre del mago que inventó la Piedra Filosofal?",
    "answers": [
      "Albus Dumbledore",
      "Nicolas Flamel",
      "Gellert Grindelwald",
      "Rowena Ravenclaw"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "¿Qué criatura vive en el bosque prohibido de Hogwarts?",
    "answers": ["Hippogriff", "Acromántula", "Centáuro", "Trasgo"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "¿Cuál es la mascota de Draco Malfoy?",
    "answers": ["Serpiente", "Halcon", "Murciélago", "Tejón"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "¿Quién es el guardián de las llaves y terrenos de Hogwarts?",
    "answers": [
      "Rubeus Hagrid",
      "Argus Filch",
      "Alastor Moody",
      "Horace Slughorn"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "¿Cuál es el nombre del director de la Casa Slytherin?",
    "answers": [
      "Severus Snape",
      "Horace Slughorn",
      "Salazar Slytherin",
      "Tom Riddle"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "¿Qué criatura guarda la Cámara de los Secretos?",
    "answers": [
      "Basilisco",
      "Aragog",
      "El fantasma de Tom Riddle",
      "Dragón colacuerno húngaro"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "¿Qué mago es conocido por su habilidad para transformarse en animales?",
    "answers": [
      "Remus Lupin",
      "Sirius Black",
      "Bellatrix Lestrange",
      "Peter Pettigrew"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la tienda de varitas en el Callejón Diagon?",
    "answers": [
      "Ollivanders",
      "Varitas Garrick",
      "Varitas mágicas de Winky",
      "Varitas mágicas de Grindlewald"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "¿Qué efecto tiene la poción Felix Felicis?",
    "answers": [
      "Hace invisible al bebedor",
      "Concede buena suerte temporal",
      "Convierte al bebedor en animal",
      "Hace invulnerable al bebedor"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "¿Qué asignatura enseña el profesor Snape en Hogwarts?",
    "answers": [
      "Defensa contra las artes oscuras",
      "Pociones",
      "Adivinación",
      "Transformaciones"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "¿Qué criatura es la mascota de Hagrid?",
    "answers": ["Hippogriff", "Aragog", "Fawkes", "Fluffy"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "¿Cuál es la mascota de Luna Lovegood?",
    "answers": ["Serpiente", "Rata", "Gato", "León lunar"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "¿Qué personaje es el director de la Casa Ravenclaw?",
    "answers": [
      "Minerva McGonagall",
      "Filius Flitwick",
      "Pomona Sprout",
      "Sybill Trelawney"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "¿Qué materia enseña el profesor Flitwick en Hogwarts?",
    "answers": ["Encantamientos", "Adivinación", "Pociones", "Herbología"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la serpiente mascota de Voldemort?",
    "answers": ["Nagini", "Basilisco", "Nimbus", "Salazar"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "¿Qué hechizo conjura un escudo protector?",
    "answers": ["Protego", "Expelliarmus", "Stupefy", "Imperio"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "¿Cuál es el nombre del tío de Harry Potter que lo crió después de la muerte de sus padres?",
    "answers": [
      "Vernon Dursley",
      "Sirius Black",
      "Albus Dumbledore",
      "Remus Lupin"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "¿Qué objeto mágico permite a los magos viajar en el tiempo?",
    "answers": [
      "Reloj de arena",
      "Gafas especiales",
      "Reloj de péndulo",
      "Giratiempo"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "¿Qué animal es un Animagus de Sirius Black?",
    "answers": ["Perro", "Gato", "Rata", "Búho"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "¿Cuál es el apellido del personaje que es cazador de tesoros en la saga?",
    "answers": ["Potter", "Granger", "Weasley", "Lovegood"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "¿Cuál es el hechizo que cura heridas leves?",
    "answers": ["Episkey", "Avada Kedavra", "Imperio", "Crucio"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "¿Cuál es el nombre del director de la Casa Hufflepuff?",
    "answers": [
      "Pomona Sprout",
      "Filius Flitwick",
      "Severus Snape",
      "Horace Slughorn"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "¿Qué animal doméstico tiene Draco Malfoy?",
    "answers": ["Halcon", "Búho", "Rata", "Serpiente"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "¿Qué deporte juega Harry Potter en su primer año en Hogwarts?",
    "answers": ["Quidditch", "Fútbol", "Ajedrez mágico", "Criquet mágico"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "¿Cuál es el apellido del profesor de Herbología en Hogwarts?",
    "answers": ["Sprout", "Flitwick", "Snape", "Trelawney"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "¿Qué criatura mágica puede detectar sangre de unicornio?",
    "answers": [
      "El basilisco",
      "El centauro",
      "El trasgo",
      "El Elfo doméstico"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "¿Cuál es el hechizo que apaga las luces?",
    "answers": ["Nox", "Lumos", "Expelliarmus", "Accio"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "¿Qué animal doméstico tiene Ginny Weasley?",
    "answers": ["Gato", "Rata", "Sapo", "Murciélago"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "¿Cuál es el nombre de la madre de Harry Potter?",
    "answers": [
      "Lily Potter",
      "Petunia Dursley",
      "Molly Weasley",
      "Narcisa Malfoy"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "¿Qué personaje es conocido por su afición a coleccionar cromos de ranas de chocolate?",
    "answers": [
      "Ron Weasley",
      "Hermione Granger",
      "Luna Lovegood",
      "Neville Longbottom"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "¿Cuál es el nombre del barman del Caldero Chorreante?",
    "answers": ["Tom", "Albert", "Frank", "Stan"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "¿Qué animal mágico guía a los estudiantes al carruaje que los lleva a Hogwarts?",
    "answers": ["Hipogrifo", "El basilisco", "Thestral", "Fawkes"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "¿Qué criatura es un guardián en la Escuela de Magia y Hechicería de Hogwarts?",
    "answers": ["El Kraken", "El Hipogrifo", "El Trasgo", "El Fantasma"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "¿Cuál es el nombre del profesor que enseña Transformaciones en Hogwarts?",
    "answers": [
      "Severus Snape",
      "Minerva McGonagall",
      "Filius Flitwick",
      "Rubeus Hagrid"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "¿Qué objeto mágico permite a los magos comunicarse a larga distancia?",
    "answers": [
      "Reloj de arena",
      "Varita mágica",
      "Espejo de doble cara",
      "Collar de fuego"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "¿Cuál es el nombre del profesor de Defensa contra las Artes Oscuras en el primer libro/película?",
    "answers": [
      "Gilderoy Lockhart",
      "Remus Lupin",
      "Alastor Moody",
      "Quirinus Quirrell"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "¿Qué personaje es conocido por su habilidad para transformar objetos en otras cosas?",
    "answers": [
      "Nymphadora Tonks",
      "Kingsley Shacklebolt",
      "Rufus Scrimgeour",
      "Filius Flitwick"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "¿Cuál es el apellido de la familia mágica que es aliada de Harry Potter?",
    "answers": ["Weasley", "Malfoy", "Dumbledore", "Longbottom"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "¿Qué materia enseña el profesor Trelawney en Hogwarts?",
    "answers": ["Adivinación", "Herbología", "Aritmancia", "Encantamientos"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "¿Qué criatura es la mascota de la Casa Hufflepuff?",
    "answers": ["Tejón", "Lechuza", "Conejo", "Topo"],
    "correctAnswer": 0
  }
]
